\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Tod und Mediziner}
\index[in]{Tod und Mediziner}
\index[in]{Gestern, Brüder}
\index[vw]{Trinklieder!Tod und Mediziner}
\index[vw]{Trinklieder!Gestern, Brüder}

\begin{tabbing}
1. \=Gestern, Br"uder, \=k"onnt ihr's glauben, \=gestern bei dem \=Saft der Trauben,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
1. Gestern, Br"uder, k"onnt ihr's glauben, gestern bei dem Saft der Trauben,\\

\=bildet euch mein \=Schrecken ein, \=kam der Tod zu \=mir he\=rein.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
bildet euch mein Schrecken ein, kam der Tod zu mir herein.\\ \\

Ref.: Hopp, hopp, hopp, \=falalala, ihr \=glaubt es nicht:\kill
\>\bf A\>\bf D\\
Ref.: Hopp, hopp, hopp, falalala, ihr glaubt es nicht:\\

\ \ \ \ \ \ \ Der \=Tod war da. \=Hopp, hopp, hopp, fa\=lalala fa\=lalala\=lalala\=la.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ Der Tod war da. Hopp, hopp, hopp, falalala falalalalalalala.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Drohend schwang er \=seine Hippe, \=drohend sprach das \=Furchtgerippe:\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
2. Drohend schwang er seine Hippe, drohend sprach das Furchtgerippe:\\

''\=Fort, du treuer \=Bacchusknecht, \=fort du hast ge\=nug ge\=zecht!''\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
''Fort, du treuer Bacchusknecht, fort du hast genug gezecht!''\\

''Lieber Tod'', sprach \=ich mit Tr"anen, ''\=solltest du dich \=nach mir sehnen,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
''Lieber Tod'', sprach ich mit Tr"anen, ''solltest du dich nach mir sehnen,\\

\=siehe, da steht \=Wein f"ur dich, \=lieber Tod, ver\=schone \=mich!''\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
siehe, da steht Wein f"ur dich, lieber Tod, verschone mich!''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=L"achelnd greift er \=nach dem Glase, \=l"achelnd macht er's \=auf der Base,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
3. L"achelnd greift er nach dem Glase, l"achelnd macht er's auf der Base,\\

\=auf der Pest Ge\=sundheit leer, \=l"achelnd stellt er's \=wieder \=her.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
auf der Pest Gesundheit leer, l"achelnd stellt er's wieder her.\\

Fr"ohlich glaubt ich \=mich befreit, \=als er schnell sein \=Droh'n erneuert:\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
Fr"ohlich glaubt ich mich befreit, als er schnell sein Droh'n erneuert:\\

''\=Narre, f"ur dein \=Gl"aschen Wein, \=denkst du meiner \=los zu \=sein.''\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
''Narre, f"ur dein Gl"aschen Wein, denkst du meiner los zu sein.''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. ''\=Tod'', bat ich, ''ich \=m"ocht' auf Erden \=gern ein Medi\=ziner werden,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
4. ''Tod'', bat ich, ''ich m"ocht' auf Erden gern ein Mediziner werden,\\

\=lass mich, ich ver\=spreche dir \=meine Kranken \=halb da\=f"ur.''\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
lass mich, ich verspreche dir meine Kranken halb daf"ur.''\\

''Gut, wenn's das ist, \=magst du leben'', \=ruft er, ''nun sei \=mir ergeben,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
''Gut, wenn's das ist, magst du leben'', ruft er, ''nun sei mir ergeben,\\

\=lebe bis du \=sattgek"usst \=und des Trinkens \=m"ude \=bist!''\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
lebe bis du sattgek"usst und des Trinkens m"ude bist!''\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
5. \=Oh wie sch"on klingt \=das den Ohren, \=Tod, du hast mich \=neu geboren.\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
5. Oh wie sch"on klingt das den Ohren, Tod, du hast mich neu geboren.\\

\=Dieses Glas voll \=Rebensaft, \=Tod, auf gute \=Br"uder\=schaft!\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
Dieses Glas voll Rebensaft, Tod, auf gute Br"uderschaft!\\

Ewig muss ich \=also leben, \=ewig denn dein \=Gott der Reben.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
Ewig muss ich also leben, ewig denn dein Gott der Reben.\\

\=Ewig soll mich \=Lieb' und Wein, \=ewig Wein und \=Lieb' er\=freu'n.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
Ewig soll mich Lieb' und Wein, ewig Wein und Lieb' erfreu'n.\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Der Text ist ein 1747 in den ''Ermunterungen zum Vergn"ugen des Gem"uths'' ver"offentlichtes Gedicht von Lessing, aus dem sp"ater von August Harder ein Studentenlied gemacht wurde.\\
Wie auch in diesem Lied benutzte Lessing oft das Stilmittel des Dialogs, um zu zeigen, dass man eine Sache immer von mehreren Seiten betrachten muss und man auch in den Argumenten seines Gegen"ubers\\
nach Spuren der Wahrheit suchen sollte.
\end{small}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{./Lieder/Bilder/weinglas}
\end{figure}

\begin{angaben}{0}
Worte: G. E. Lessing - Weise: traditionell\\
Satz: August Harder\\
FA: 86 LB: 168
\end{angaben}
